---
layout: topic
title: "J'ai perdu l'accès à mes comptes"
author: RaReNet
language: fr
summary: "Avez-vous des problèmes pour accéder à un compte mail, sur un réseau social ou un site web ? Est-ce qu'un compte présente une activité que vous ne reconnaissez pas ? Il y a plusieurs choses que vous pouvez faire pour résoudre le problème."
date: 2023-04
permalink: topics/account-access-issues
parent: /fr/
order: 2
---

# J'ai perdu l'accès à mes comptes

Les réseaux sociaux et outils de communication en ligne sont largement utilisés par les membres de la société civile pour communiquer, partager des connaissances et défendre leurs causes. En conséquence, les comptes de ces services en ligne peuvent être une cible importante pour des personnes malveillantes qui vont tenter de les compromettre, causant ainsi du tort aux membres de la société civile et à leurs contacts.

Ce guide est là pour vous aider dans le cas où vous avez perdu l'accès à l'un de vos comptes parce qu'il a été compromis.

Voici un questionnaire pour identifier la nature de votre problème et trouver de possibles solutions.

## Workflow

### Password-Typo

#### Votre mot de passe contient-il une faute de frappe ?

> Il peut arriver que vous ne puissiez pas vous connecter à votre compte parce que vous avez mal saisi le mot de passe, ou parce que la langue sélectionnée sur votre clavier n'est pas celle que vous utilisez habituellement, ou parce que vous avez activé la touche pour les majuscules.
>
> Essayez d'écrire votre nom d'utilisateur·rice et votre mot de passe dans un éditeur de texte et copiez-collez les dans le formulaire de connexion. Assurez-vous également que les paramètres de langue du clavier sont bons et vérifiez que la touche majuscule n'est pas activée.

Est-ce que les suggestions précédentes vous ont aidées pour vous connecter à votre compte ?

##### Options

- [Oui](#resolved_end)
- [Non](#what-type-of-account-or-service)

### what-type-of-account-or-service

#### A quel type de compte ou de service en ligne avez-vous perdu l'accès ?

##### Options

- [Facebook](#Facebook)
- [Facebook Page](#Page-Facebook)
- [Twitter](#Twitter)
- [Google/Gmail](#Google)
- [Yahoo](#Yahoo)
- [Hotmail/Outlook/Live](#Hotmail)
- [Protonmail](#Protonmail)
- [Instagram](#Instagram)
<!--- - [AddOtherServiceLink](#service-Name) -->

### Page-Facebook

#### Page Facebook 

Est-ce que la page a d'autres administrateur·rice·s ?

##### Options

- [Oui](#Other-admins-exist)
- [Non](#Facebook-Page-recovery-form)

### Other-admins-exist

#### Il existe d'autres administrateur(s)

Est-ce que le(s) autre(s) administrateur(s) ont le même problème ?

##### Options

- [Oui](#Facebook-Page-recovery-form)
- [Non](#Other-admin-can-help)

### Other-admin-can-help

#### Les autres administrateurs peuvent aider

> Demandez à un·e autre administrateur·rice de vous ajouter à nouveau en tant qu'administrateur·rice de la page.

Est-ce que cela a réglé le problème ?

##### Options

- [Oui](#Fb-Page_end)
- [Non](#account_end)

### Facebook-Page-recovery-form

#### D'autres administrateurs ont le même problème

> Veuillez vous connecter à Facebook et utiliser [le formulaire de Facebook pour récupérer la page](https://www.facebook.com/help/contact/164405897002583).
>
> Veuillez noter que cela peut prendre un certain temps pour recevoir une réponse à votre requête. Sauvegardez cette page dans vos signets et revenez à ce déroulé dans quelques jours.

Est-ce que la procédure de récupération a marché ?

##### Options

- [Oui](#resolved_end)
- [Non](#account_end)

<!---=========================================================
//GoogleGoogleGoogleGoogleGoogleGoogleGoogleGoogleGoogleGoogleGoogle
=========================================================-->

### Google

#### Google

Avez-vous accès à l'e-mail ou au téléphone mobile de récupération ?

##### Options

- [Oui](#I-have-access-to-recovery-email-google)
- [Non](#Recovery-Form-google)

### I-have-access-to-recovery-email-google

#### J'ai accès à l'email de récupération pour Google

Vérifiez si vous avez reçu un e-mail de Google "Alerte de sécurité critique concernant votre compte Google associé". L'avez-vous reçu ?

##### Options

- [Oui](#Email-received-google)
- [Non](#Recovery-Form-google)

### Email-received-google

#### J'ai reçu un email de récupération

Veuillez vérifier s'il y a un lien "Récupérer son compte". Est-il là ?

##### Options

- [Oui](#Recovery-Link-Found-google)
- [Non](#Recovery-Form-google)

### Recovery-Link-Found-google

#### J'ai un lien de récupération 

> Veuillez utiliser le lien "Récupérer votre compte" pour récupérer votre compte.

Avez-vous pu récupérer votre compte ?

##### Options

- [Oui](#resolved_end)
- [Non](#Recovery-Form-google)

### Recovery-Form-google

#### Formulaire de récupération Google

> Veuillez essayer de suivre les instructions de la section ["Comment récupérer votre compte Google ou Gmail"](https://support.google.com/accounts/answer/7682439?hl=fr)
>
> Veuillez noter que cela peut prendre un certain temps pour recevoir une réponse à votre requête. Sauvegardez cette page dans vos signets et revenez à ce déroulé dans quelques jours.

Est-ce que la procédure de récupération a marché ?

##### Options

- [Oui](#resolved_end)
- [Non](#account_end)

<!---=========================================================
//YahooYahooYahooYahooYahooYahooYahooYahooYahooYahooYahooYahoo
=========================================================-->

### Yahoo

#### Yahoo

Avez-vous accès à l'e-mail ou au téléphone mobile de récupération ?

##### Options

- [Oui](#I-have-access-to-recovery-email-yahoo)
- [Non](#Recovery-Form-Yahoo)

### I-have-access-to-recovery-email-yahoo

#### J'ai accès à un email de récupération 

Veuillez vérifier si vous avez reçu un e-mail de Yahoo intitulé "Changez votre mot de passe pour votre compte Yahoo". L'avez-vous reçu ?

##### Options

- [Oui](#Email-received-yahoo)
- [Non](#Recovery-Form-Yahoo)

### Email-received-yahoo

#### J'ai reçu un courriel de récupération

Veuillez vérifier s'il y a un lien "Récupérer son compte". Est-il là ?

##### Options

- [Yes](#Recovery-Link-Found-Yahoo)
- [No](#Recovery-Form-Yahoo)

### Recovery-Link-Found-Yahoo

####  J'ai un lien de récupération

> Veuillez utiliser le lien "Récupérer votre compte" pour récupérer votre compte.

Avez-vous pu récupérer votre compte ?

##### Options

- [Oui](#resolved_end)
- [Non](#Recovery-Form-Yahoo)

### Recovery-Form-Yahoo

#### Formulaire de récupération Yahoo

> Veuillez suivre les instructions dans ["Résoudre les problèmes de connexion à votre compte Yahoo"](https://fr.aide.yahoo.com/kb/SLN2051.html) pour récupérer votre compte.
>
> Veuillez noter que cela peut prendre un certain temps pour recevoir une réponse à votre requête. Sauvegardez cette page dans vos signets et revenez à ce déroulé dans quelques jours.

Est-ce que la procédure de récupération a marché ?

##### Options

- [Oui](#resolved_end)
- [Non](#account_end)

<!---=========================================================
TwitterTwitterTwitterTwitterTwitterTwitterTwitterTwitterTwitterTwitter
//========================================================= -->

### Twitter

#### Twitter

Avez-vous accès à l'e-mail ou au téléphone mobile de récupération ?

##### Options

- [Oui](#I-have-access-to-recovery-email-Twitter)
- [Non](#Recovery-Form-Twitter)

### I-have-access-to-recovery-email-Twitter

#### J'ai accès à un email de récupération

Veuillez vérifier si vous avez reçu un e-mail de Twitter intitulé "Votre mot de passe Twitter a été changé". L'avez-vous reçu ?

##### Options

- [Oui](#Email-received-Twitter)
- [Non](#Recovery-Form-Twitter)

### Email-received-Twitter

#### J'ai reçu un courriel de récupération 

Veuillez vérifier si le message contient un lien "Récupérer son compte". Est-il là ?

##### Options

- [Oui](#Recovery-Link-Found-Twitter)
- [Non](#Recovery-Form-Twitter)

### Recovery-Link-Found-Twitter

#### J'ai un lien de récupération

> Veuillez utiliser le lien "Récupérer votre compte" pour récupérer votre compte.

Avez-vous pu récupérer votre compte ?

##### Options

- [Oui](#resolved_end)
- [Non](#Recovery-Form-Twitter)

### Recovery-Form-Twitter

#### Formulaire de récupération Twitter 

> Veuillez essayer de suivre les étapes dans ["demander de l’aide pour restaurer votre compte"](https://help.twitter.com/forms/restore).
>
> Veuillez noter que cela peut prendre un certain temps pour recevoir une réponse à votre requête. Sauvegardez cette page dans vos signets et revenez à ce déroulé dans quelques jours.

Est-ce que la procédure de récupération a marché ?

##### Options

- [Oui](#resolved_end)
- [Non](#account_end)

<!---=========================================================
//ProtonmailProtonmailProtonmailProtonmailProtonmailProtonmailProtonmail
//========================================================= -->

### Protonmail

#### Protonmail

> Veuillez suivre [les instructions pour mettre à jour votre mot de passe](https://protonmail.com/support/knowledge-base/reset-password/) pour récupérer votre compte.
>
> Veuillez noter que cela peut prendre un certain temps pour recevoir une réponse à votre requête. Sauvegardez cette page dans vos signets et revenez à ce déroulé dans quelques jours.

Est-ce que la procédure de récupération a marché ?

##### Options

- [Oui](#resolved_end)
- [Non](#account_end)

<!---==================================================================
//MicorsoftHotmailLiveOutlookMicorsoftHotmailLiveOutlookMicorsoftHotmailLiveOutlook
//================================================================== -->

### Hotmail

#### Hotmail

Avez-vous accès à l'e-mail ou au téléphone mobile de récupération ?

##### Options

- [Oui](#I-have-access-to-recovery-email-Hotmail)
- [Non](#Recovery-Form-Hotmail)

### I-have-access-to-recovery-email-Hotmail

#### J'ai accès à un email de récupération

Veuillez vérifier si vous avez reçu un e-mail de Hotmail intitulé "Modifier le mot de passe de votre compte Microsoft". L'avez-vous reçu ?

##### Options

- [Oui](#Email-received-Hotmail)
- [Non](#Recovery-Form-Hotmail)

### Email-received-Hotmail

#### J'ai reçu un courriel de récupération

Veuillez vérifier si le message contient un lien "Récupérer son compte". Est-il là ?

##### Options

- [Oui](#Recovery-Link-Found-Hotmail)
- [Non](#Recovery-Form-Hotmail)

### Recovery-Link-Found-Hotmail

####  J'ai un lien de récupération 

> Veuillez utiliser le lien "Réinitialiser votre mot de passe" pour récupérer votre compte.

Avez-vous pu récupérer votre compte avec ce lien ?

##### Options

- [Oui](#resolved_end)
- [Non](#Recovery-Form-Hotmail)

### Recovery-Form-Hotmail

####  Formulaire de récupération Hotmail 

> Veuillez essayer [le formulaire “Récupérer votre compte”](https://account.live.com/acsr).
>
> Veuillez noter que cela peut prendre un certain temps pour recevoir une réponse à votre requête. Sauvegardez cette page dans vos signets et revenez à ce déroulé dans quelques jours.

Est-ce que la procédure de récupération a marché ?

##### Options

- [Oui](#resolved_end)
- [Non](#account_end)

### Facebook

#### Facebook

Avez-vous accès à l'e-mail ou au téléphone mobile de récupération ?

##### Options

- [Oui](#I-have-access-to-recovery-email-Facebook)
- [Non](#Recovery-Form-Facebook)

### I-have-access-to-recovery-email-Facebook

#### J'ai accès à un email de récupération

Veuillez vérifier si vous avez reçu un e-mail de Facebook intitulé "Modifier le mot de passe de votre compte Facebook". L'avez-vous reçu ?

##### Options

- [Oui](#Email-received-Facebook)
- [Non](#Recovery-Form-Facebook)

### Email-received-Facebook

#### J'ai reçu un courriel de récupération

Est-ce que l'e-mail contient un message disant "Si vous n'avez pas fait cela, merci de sécuriser votre compte" avec un lien ?

##### Options

- [Oui](#Recovery-Link-Found-Facebook)
- [Non](#Recovery-Form-Facebook)

### Recovery-Link-Found-Facebook

#### J'ai un lien de récupération

> Veuillez utiliser le lien "Récupérer votre compte" pour récupérer votre compte.

Avez-vous pu récupérer votre compte avec ce lien ?

##### Options

- [Oui](#resolved_end)
- [Non](#Recovery-Form-Facebook)

### Recovery-Form-Facebook

#### Formulaire de récupération Facebook

> Veuillez essayer [le formulaire pour récupérer votre compte](https://www.facebook.com/login/identify).
>
> Veuillez noter que cela peut prendre un certain temps pour recevoir une réponse à votre requête. Sauvegardez cette page dans vos signets et revenez à ce déroulé dans quelques jours.

Est-ce que la procédure de récupération a marché ?

##### Options

- [Oui](#resolved_end)
- [Non](#account_end)

<!--- ==================================================================
InstagramInstagramInstagramInstagramInstagramInstagramInstagramInstagram
//================================================================== not yet tested-->

### Instagram

#### Instagram

Avez-vous accès à l'e-mail ou au téléphone mobile de récupération ?

##### Options

- [Oui](#I-have-access-to-recovery-email-Instagram)
- [Non](#Recovery-Form-Instagram)

### I-have-access-to-recovery-email-Instagram

#### J'ai accès à un email de récupération 

Veuillez vérifier si vous avez reçu un e-mail d'Instagram intitulé "Votre mot de passe Instagram a été changé". L'avez-vous reçu ?

##### Options

- [Oui](#Email-received-Instagram)
- [Non](#Recovery-Form-Instagram)

### Email-received-Instagram

#### J'ai reçu un email de récupération

Veuillez vérifier si le message contient un lien de récupération de son compte. Est-il là ?

##### Options

- [Oui](#Recovery-Link-Found-Instagram)
- [Non](#Recovery-Form-Instagram)

### Recovery-Link-Found-Instagram

#### J'ai un lien de récupération 

> Veuillez utiliser le lien "Récupérer votre compte ici" pour récupérer votre compte.

Avez-vous pu récupérer votre compte avec ce lien ?

##### Options

- [Oui](#resolved_end)
- [Non](#Recovery-Form-Instagram)

### Recovery-Form-Instagram

#### Formulaire de récupération Instagram

> Veuillez essayer de suivre les instructions dans ["Je pense que mon compte Instagram a été piraté"](https://help.instagram.com/149494825257596?helpref=search&sr=1&query=hacked) pour récupérer votre compte.
>
> Veuillez noter que cela peut prendre un certain temps pour recevoir une réponse à votre requête. Sauvegardez cette page dans vos signets et revenez à ce déroulé dans quelques jours.

Est-ce que la procédure de récupération a marché ?

##### Options

- [Oui](#resolved_end)
- [Non](#account_end)

<!--- ==================================================================
TiktokTiktokTiktokTiktokTiktokTiktokTiktokTiktokTiktokTiktokTiktokTiktok
//================================================================== -->

### Tiktok

#### TikTok

Avez-vous accès à l'email ou au mobile identifié pour la récupération du compte ?

##### Options

- [Oui](#I-have-access-to-recovery-email-Tiktok)
- [Non](#Recovery-Form-Tiktok)

### I-have-access-to-recovery-email-Tiktok

#### J'ai accès à l'email de récupération

> Si vous avez accès à l'e-mail de récupération, essayez de réinitialiser votre mot de passe en suivant la [procédure de réinitialisation du mot de passe Tiktok.](https://www.tiktok.com/login/email/forget-password).

Avez-vous pu récupérer l'accès à votre compte ?

##### Options

- [Oui](#resolved_end)#### Yes, I have a recovery TikTok
- [Non](#Recovery-Form-Tiktok)

### Recovery-Form-Tiktok

#### Oui, j'ai un TikTok de récupération 

> Veuillez essayer de suivre les instructions de ["Mon compte a été piraté"](https://support.tiktok.com/fr/log-in-troubleshoot/log-in/my-account-has-been-hacked) pour récupérer votre compte.

La procédure de récupération a-t-elle fonctionné ?

##### Options

- [Oui](#resolved_end)
- [Non](#account_end)

### Fb-Page_end

#### Oui, mon problème a été résolu

C'est excellent que votre problème soit résolu ! Veuillez lire ces recommandations pour vous aider à minimiser la possibilité de perdre l'accès à votre page à l'avenir :

- Activez 2FA pour tous les administrateur·rice·s de la page
- N'attribuez le rôle d'administrateur·rice qu'à des personnes de confiance qui peuvent être réactives

### account_end

#### Mon problème n'a pas été résolu 

Si les procédures suggérées dans ce déroulé ne vous ont pas aidé à récupérer l'accès à votre compte, vous pouvez contacter les organisations suivantes pour demander plus d'aide :

[orgs](:organisations?services=account)

### resolved_end

#### Yes, my problem has been resolved [changme]

Nous espérons que ce guide DFAK vous a été utile. Donnez nous votre avis [par email](mailto:incoming+rarenet-dfak-8220223-issue-@incoming.gitlab.com)

### Final Tips

Veuillez lire ces recommandations pour vous aider à minimiser les risques de perte d'accès à vos comptes dans le futur

- C'est toujours une bonne idée que d'activer l'authentification à deux facteurs (2FA) pour tous les comptes qui le proposent.
- Ne jamais utiliser le même mot de passe pour plus d'un compte. Si vous le faites, veuillez les changer dès que possible.
- Utiliser un gestionnaire de mots de passe vous aidera à créer et retenir des mots de passe solides et uniques pour tous vos comptes.
- Soyez précautionneux·se quand vous utilisez des réseaux wifi publics dans lesquels vous n'avez pas confiance, et si possible connectez-vous via un VPN ou Tor.

### Resources

- [Protégez vos comptes en ligne avec le Guide de protection numérique de Nothing2Hide](https://wiki.nothing2hide.org/doku.php?id=protectionnumerique:proteger-vos-comptes#protegez_vos_comptes_en_ligne)
- [Des guides pour sécuriser ses appareils et comptes en ligne, réseaux sociaux par le Centre Hubertine Auclert](https://www.guide-protection-numerique.com/)
- [La documentation publique d’assistance à la sécurité numérique d’Access Now : Recommandations sur les gestionnaires de mots de passe d'équipe](https://communitydocs.accessnow.org/295-Password_managers.html)
- [Sécurité - auto-défense: Vous protéger sur les Réseaux Sociaux](https://ssd.eff.org/fr/module/comment-vous-prot%C3%A9ger-sur-les-r%C3%A9seaux-sociaux)
- [Sécurité - auto-défense: Créer des mots de passe robustes à l'aide de gestionnaires de mots de passe](https://ssd.eff.org/fr/module/cr%C3%A9er-des-mots-de-passe-robustes)
